\section{\bfseries\LARGE Introducción}

Dentro del ámbito hotelero, se han provisto diversas soluciones de software que favorecen tanto a corporativos como a clientes, muchas de las cuales son famosas globalmente por cambiar el paradigma en la manera de mover el negocio. Por la naturaleza del área, se presta a mejoras en los diversos servicios que son ofertados, el hecho de que los clientes puedan planear su estancia con anticipación y posteriormente administrar lo relacionado a ella mediante el hotel.\\

El propósito del presente proyecto es brindar una plataforma de software capaz de informar a los clientes acerca de todo lo relacionado con los hoteles de su interés, de modo que puedan explorar opciones, hacer reservaciones y calificar su estancia. Por otra parte, dentro de la experiencia de un hotel, entran los distintos servicios que uno puede pedir, siendo que la plataforma también comparte la funcionalidad con los empleados del hotel al poder agregar los correspondientes cargos de los servicios y comodidades que son ofrecidos dentro de las instalaciones a la cuenta particular de los clientes.\\

La solución técnica determinada por el equipo es una página web. Su disponibilidad dentro de internet, además del soporte de tecnologías para la interacción con el usuario final, proveen las mejores características para resolver las necesidades planteadas.\\

Profundizando dentro de la expriencia del cliente, como ya se explicó anteriormente, se planea que mediante una interfaz gráfica, éste sea capaz de navegar entre los distintos hoteles disponibles según una fecha de reservación, ubicación o necesidades determinadas. Para ello deberá tener o crear una cuenta de usuario. Dentro de su estancia pueden visualizar los servicios disponibles, y aquellos que ya han solicitado se irán agregando a su cuenta. Finalmente, tienen la posibilidad de calificar y hacer una reseña sobre aquellos hoteles donde se hayan hospedado. El rol de un trabajador, únicamente se reduce a, a través de su cuenta registrada por el hotel, hacer los cargos por servicio al cliente que los solicite. \\

El impacto buscado para este proyecto radica en brinadrle una mejor experiencia al usuario de la plataforma al momento de planear y administrar su estancia en un hotel, mejorando la experiencia de las personas que quieran realizar una mejor planeacion, o buscar opciones más afines a sus intereses personales.